\section{Distribuição em $n$ Estados}

  Dados $n$ grupos de alguma coisa,
  podemos usar um vetor de $\reals^n$ pra indicar
  a quantidade de itens ou indivíduos em cada grupo.
  Será que o leitor consegue encontrar utilidade
  para as operações de soma e produto por escalar neste contexto?

  \begin{example}[o \emph{impeachment} e o \textbf{golpe}]
    \label{example:coup:states}
    Em 2016,
    a população brasileira se divide em $3$ grupos:
    \begin{enumerate}
      \item
        As pessoas que acham que o \emph{impeachment} é golpe.

      \item
        As pessoas que acham que o golpe é \emph{impeachment}.

      \item
        E a grande maioria,
        formada por pessoas que não acham nada e também não se importam.
    \end{enumerate}

    Podemos usar um vetor de $\reals^3$
    para representar a maneira como a população brasileira se divide nesses três grupos.

    A cada vez que Sérgio Moro, DD e o resto de sua trupe
    produzem uma \emph{delação forjada} e repassam para \emph{jornalistas amigos},
    por exemplo,
    essa distribuição varia.
    Seja
    $\vector{v}(t) \in \reals^3$
    a distribuição no instante $t$.
    A diferença entre a distribuição de dois momentos distintos $t = a$ e $t = b$
    é a \emph{variação} da distribuição:
    $\vector{v}(b) - \vector{v}(a)$.
    A taxa de variação é o \emph{vetor}
    \begin{equation*}
      \frac{1}{b - a}
      (\vector{v}(b) - \vector{v}(a)).
    \end{equation*}
  \end{example}
